吉林藥企被揭逾25萬支兒童疫苗不合格 網民：能去香港打的盡量去

7月15日，國家藥品監督管理局通報，長生生物因生產記錄造假，被責令停止生產狂犬病（即「瘋狗症」）疫苗，引起內地輿論廣泛關注。

不料到7月19日，長生生物公布，收到《吉林省食品藥品監督管理局行政處罰決定書》（下稱《處罰決定書》），提及「百日咳、白喉、破傷風三合一疫苗」（下稱「百白破疫苗」）檢驗結果不合格。累計被罰款344萬元（人民幣，下同）

長生生物是中國主要的疫苗生產商之一，2017年營業額達到15.5億元，且因百白破疫苗是兒童疫苗，許多內地家長十分關心。不少人在社交網站討論來港接種，甚至有人揚言「能去香港打的盡量去」。

7月15日，國家藥品監督管理局通報，長春長生生物科技有限責任公司（下稱「長生生物」）因生產記錄造假，被責令停止生產「凍幹人用狂犬病疫苗」。引起內地輿論關注，官媒《人民日報》更以「膽大包天、傷天害理」形容事件。

一波未平一波又起，7月19日，長生生物公布收到《處罰決定書》，稱其生產的25.3萬支「百白破疫苗」檢驗結果不合格，檢驗結果「效價測定」項不符合規定，按劣藥論處，公司則被罰款合共約344萬元。

據了解，國家藥監總局早在2017年10月已就涉事批次「百白破疫苗」立案調查，次月因疫苗不合格而要求停用。唯該批次的「百白破疫苗」，此前已接近全數銷售到山東省疾病預防控制中心，為當地兒童接種。

去年11月公布不合格 狂犬病疫苗牽起連鎖反應

實際上，國家食藥監局在2017年11月，就曾公告長生生物25.3萬支百白破疫苗不合格。但由於狂犬病疫苗事件的發生，加上長生生物近日收到「百白破疫苗」不合格的《處罰決定書》，引發連鎖效應，令事件再度引起熱議。此外，因「百白破疫苗」屬兒童疫苗，不少內地家長關注事件。

另據母嬰產品網站《童辦》消息，兒童接種不合格的百白破疫苗可能影響免疫保護效果，目前官方還沒有公布具體方案，對於是否補種也未有回應。

內媒：有如三聚氰胺事件

事件引起輿論廣泛熱議。《澎湃新聞》評論認為，問題疫苗跟傷童、虐童、拐賣一樣，觸及到公眾內心最敏感、最薄弱的地方。又形容事件有如2008年的三聚氰胺事件，「不要讓國產奶粉的悲劇在國產疫苗身上重演，考驗著今人的智慧與擔當。」

《南方網》則引述專家所言，不能因為某些公司某些批次疫苗出現問題就「因噎廢食」，不為兒女接種疫苗，「這樣傷害的是自己和家人的健康」。

接種疫苗對兒童來說是一項「必須品」，但長生生物卻令內地家長對國產疫苗失去信心。目前在社交網站上，已有不少網民討論帶子女來港接種疫苗：

假疫苗事件太過惡劣，讓國民一下子對國產疫苗失去信心。保險起見，都該去香港接種。

不好好賺錢，你孩子以後就得喝國產奶粉，打長生疫苗，話說高鐵直達香港是不是在暗示什麼。

怪不得有條件的都帶孩子去香港打。

能打進口的疫苗盡量打進口的，能去香港打的盡量去香港打。

關於長生疫苗事件，我深刻認識到，我老婆帶孩子去香港打疫苗的絕對正確合理性！

缺完奶粉，到疫苗

香港呢低等地區出既針唔岩比高等人打架wor

我不是藥神

唔好啦掛

呢啲生死悠關既事上面，支那先至覺得香港重要

收10萬一枝咪fat到豬頭

香港成班反中暴徒，又落後，
又咁多外國勢力，
唔怕啲疫苗俾美國做手腳咩

中國人用中國疫苗，
貿易戰當前，支持國貨！罷買外國貨！

又落嚟香港！？

唔係話唔去香港嫁咩

要不是香港的醫療和奶粉，中國人早就死光了

又話唔黎，又話香港要中國人救既？無奶粉無疫苗

話說高鐵直達香港是不是在暗示什麼

香港政府實行關稅政策實賺得發發啦

支那人死番上支那飲地溝油，飲毒奶粉，打假疫苗啦😂😂

只要話香港啲疫苗都係大陸運過黎咪得，順便宣傳下香港啲醫學界都好似大陸咁貪污，睇下佢地仲夠唔夠膽黎

肯定關佔中事

佔中引起唔守法蝴蝶效應

我屌你老母呀

報紙佬真係抵畀人睇唔起
最起碼既教對都冇做好

香港咁撚落後，點夠強國偉大崛起咁勁呀，咪撚黎啦屌

乜撚都搶下先開心

医院沒有支付宝呀
去澳门好了

要不是香港照顧你們支那 完蛋了

咁撚大個國家又成日J GDP乜乜乜
竟然要靠一個成日屌佢落後既香港

香港落後到冇得用微信同支付寶俾疫苗錢喎

香港都係用大陸貨架咋，一樣架

大陸人用加到十萬一支

垃圾支那豚

香港好多醫療失誤
醫生亂醫
無事變有事
護士讀唔成書
唔好落黎呀

喇 要賺支那人錢， 就係香港邊境整幾間支那專用醫院

一定賺到fat fat 使鬼上去玩大灣區

但香港就快比支那搞到同支那同步
佢地點算好

China First
God Bless China

睇大陸論壇
呢單野激到勁多人屌
睇怕中共又要搵地方辣火頭
又一點不能少
先轉移到視線

到底邊個咁撚醒，一有事就搵香港救命

要不是香港

唔夠美金換就換港紙

大陸網民：利，害了我的國

強國咁先進點會無疫苗呀

要不是香港照顧你們支那豚, 完蛋了

賺15億 罰300幾萬
條數抵呀

信黨能醫百病

屌你老味買就買啦學咩人懶叻自己整
依家衰撚左又玩尻自己玩尻人

去大灣區打囉

奶粉事件條友坐完出來管疫苗啦 疫苗又出事

今次呢批邊個管？

打，給我往死裡打 疫苗！

落閘放狗

提提您：深圳係科研中心

屌，支那唔好話去做CPU，連做劑疫苗都攪唔掂

如果不是我們香港照顧的話,你們大陸死定了!

班生番去到那裹到令人討厭！

當你condom炸

唔洗錢 激死你

又黎香港搶，屌你老母

死佐個25萬蝗蟲咪得囉

Natural selection

仆街啦 成班大陸喱又黎搶疫苗

要不是我們中国人來打你們的針，你們腥港人就死定了
佔完人便宜仲要話返人轉頭，得終蟈人先會咁樣。

香港好落後，香港人連支付寶都唔用， 識打一定係去北京上海打

我好傷心但我笑

死返上去啦支那狗

香港野都係美國貨外國貨黎

愛國就用國貨啦

唔可以沉底

又唔合格

頂唔順， 呢班死蝗蟲

真係好難要香港照顧13億人

lm

你們還有黨啊

支那好先造，好多好嘢食，好好玩呀

五毛狗唔入黎吠幾句
定係成地玻璃唔敢入黎

五毛狗唔夠智力度稿

香港已經比上海深圳超越左
求下你地唔好黎啦

校對
唔係話你唔批評得報紙佬，但你咁樣真係好柒囉

去北京 上海打咪得

依啲就真係口裏說不要，身體卻很誠實啦。
一邊屌柒我哋，但又要落嚟

支持禁止內地兒童入境！

無意冒犯
但應該係「校對」

沒有香港支持，支那早就完蛋了

屌佢老母！成個國家唔肯長大咁，成日賴屎要人執屎

貼返上大陸論壇贈興啦

你老板咩
之前有咩冬瓜豆腐就話咩要抵制香港 唔嚟香港
依家疫苗唔掂就落嚟搶 香港嘅細路就唔係細路？

要不是香港照顧你班支那畜

厉害了 我的蝈

大家忘記了要抵制香港嗎？
寧死也不打香港疫苗

歌都有得唱

寫篇文po返上去話香港d疫苗都有問題啦

愛國用國貨，勿做漢奸

柒頭jr 傅振中呢？
死咗去邊

好撚無恥，R完著數又食又拎，仲要屌返比野你食既人轉頭。